英美貿易文件外泄 惹俄羅斯干預疑雲

貿易文件外泄 惹俄羅斯干預疑雲

【明報專訊】工黨黨魁郝爾彬此前在記者會上展示一份個別內容經塗黑的英美貿易文件，聲稱可證明首相約翰遜擬出賣國民保健署（NHS）予美國。同一份外泄文件原來早在10月已在網上社交平台Reddit以匿名方式貼出，懷疑跟俄羅斯試圖干預英國大選有關。工黨拒絕披露從何取得文件，政府相信文件為真。約翰遜聲言徹查，但強調無證據顯示俄羅斯干預成功。 路透社昨引述兩個消息稱，英國國安官員正調查文件是黑客入侵取得還是外泄。

Reddit上周五指，該份外泄文件源自俄羅斯「第二感染」（Secondary Infektion）假資訊戰行動，確認已禁止61個帳戶，包括相信跟第二感染行動有關的「Gregoriator」。《衛報》稱，事件令人憂慮莫斯科有否刻意把文件投入公共論述。

「第二感染」是fb今年較早前曝光俄羅斯假資訊戰行動時為其賦予的名稱，以數十個平台和至少6種語言運作。社交媒體研究公司Graphika周一稱，Gregoriator所用技術跟「第二感染」極為相似，就連當初在Reddit散播文件時的文法錯誤也相似，只是無法確證它受俄國控制。

俄國同中共好似係地球不停擴散咁

死俄狗

支那就話有錢搞 俄共點解都可以周圍搞 佢間諜犀利仲要有錢搞㗎

燒生早幾日先話borie johnson win 硬